喇小係咪已經俾雙非入侵左？

全天候蝗語都入到？

你岩岩赤柱定火星返黎？？？

一日仲係計分大抽獎，玩假地址鬥生得多你話港豬定蝗族贏？？？

一scan到標題有喇沙呢個字，就自動click了進來

你廿四個鐘不停搜尋喇沙

啱啱同班主任食完飯就見到呢個post

佢話啲老師全部照用廣東話

邊個

唔會自爆

大部分名校有一半學生係都來自大陸

大陸朋友, 三個仔女香港出世.
3個都入晒喇小.
堅有錢, 住逸瓏灣獨立屋

女都有得讀喇小

咁我記錯, 咁個女唔知讀乜. 但仔就一定係喇小.

遁例打個卡

班蝗蟲唔駛返工日日就係間公屋入面瘋狂扑嘢產卵
我地呢班香港人未天光就返工返到半夜三更
根本唔夠佢地班撚樣砌人堆嚟

香港人生多一個就係負擔，
班撚樣生多一個就分多一份綜援，
分分鐘仲可以換間大公屋，
真係chilunsinonlun9

我識好多LSOB因為咁抽唔到既都送個仔去DB囉！！！！

繼續吹

吹都吹到你老婆同女爆乾水先啦！！！

你大咁多真係難啲知係邊個喎

個老師仲教緊㗎 佢已經變成學校做得最耐嘅老師之一

咁可能知

喇沙吹水台正式啟動！

假如係真，你做咩唔返工？我見D新移民都要返工嫁wor，呢期我見嗰地盤幾撚多新移民少婦嚟做雜工之類，為地盤注入柔和的氣息。

行開啲啦五毛 屌你老母
你領導嘅仔女都未必入到喇沙 你呢啲廣州第一小學畢業嘅講乜撚野啫

而家去地盤做雜工，開足26日工，都成20k一個月，你話新移民唔洗做？而家市道咁好，點會唔出去做嘢賺錢。否則失業率就唔會咁低。

喇沙都關條五毛事

你屈人哋新移民唔做嘢，我自然要反駁你。唔係你丟低一句五毛就可以。

而家連南亞人都要做嘢，乜都要做，做得俾你更辛苦的都大有人在。

未來名校趨勢，一定係英普嫁啦。廣東話從來都冇地位可言，呢個開埠以來都係不爭的現實。

喇沙咪英文廣東話囉，屌呢啲post都有五毛都痴線

祝你仆街死

廣東話只係附庸英文，普通話一崛起，好快可以廢除廣東話！

你只要搏到第一個入去
之後瘋狂產卵只要係生仔就個個都入得返
想穩陣啲攞多幾分就信埋天主教
垃圾計分制
有得揀真係寧願讀私校/直資好過

應對五毛最佳方法係連理都唔好理

崛起咗先講嘢啦
而家係得啲偽國際學校先懶注重英普踩低廣東話姐
好似之前陸永扮小學生返學果間嘢，班細路屌9佢no cantonese
但傳統學校普遍都唔係英普

廣東話崛起過？仲偽國際學校？你去過未啊。

冇人識廣東話嫁wor，家長都唔會俾佢哋講廣東話。

嚴正提醒：五毛勿理勿回勿屌

接受唔到現實咪出聲

喇沙帖都有班撚屌阻屄住曬

喇沙永遠都係英廣雙語，胡語收皮啦

未見過你

五毛狗同我地班LSOB講喇沙係英普

真係做乜鳩

未見過你喎

狂賀奶共臭閪西坦上位失敗

佢又有咩新搞作 ？

問下佢班撚樣報咗稅未？
有手有腳，唔攞綜援唔住公屋先好出嚟講嘢啦

係咪係時候拍續集

樓主係咪old boy

只有真LSOB先至清楚廣東話(唔係英文)日常上堂有幾撚重用！！！

自稱板間房爬上黎既英華共狗駙馬蟲，就係有心做到咁，尤其將英國佬普及教育一野改做支共傳統：權力世襲階級區間奴隸制度！！！

校歌剩係得英文同埋廣東話

豪情少年敢為敢作

一身朝氣心向上

人行正途艱危不怕
我會盡心全力幹

有幸做好喇沙書院友

而家咪見到囉

重遇我往昔同窗

有幸做好喇沙書院友

不管天陰天晴日
我地齊聲將此曲唱

不 管 天 陰 天 晴 日

我 地 齊 聲 將 此 曲 唱

云 云 教 壇 書 堂 精 舍

各有當世好印象

唯 從 有 成 英 雄 榜 看

五毛去哂邊

而家先scan到 又係呢班人

未見過

應該冇啦 都俾豬上左 應該等退休

改左幾次名

今次可以吹幾多頁先沉?

母校突出人共仰

有 幸 做 好 喇 沙 書 院 友

普通話一向都係最WFC科目

喇沙唔係直資㗎，啲雙非派位入去，學校無得揀㗎

柒撚到

收撚皮啦五毛 衝出黎柒

遲左入
真係估唔撚到喇記post都有兩隻五毛狗入黎搞事
五毛狗死全家

你老母到底令幾多男人染上性病
上天先會咁狠狠懲罰佢
生你呢隻智障出來？

Come whatever kind of weather?

喇沙預言 :

When the Old Boys get together,
They will always sing this song

好撚柒啊 支澳五毛又柒多獲

我地唔係唔通你係咩

喇沙lm

成日話人屈你毛 你自己就直接老屈
屈人一係扮喇沙 一係喇沙就係on9

好似小學生玩「食屎撈飯 Yes or no」咁撚弱智同埋on9

你哋支那人都係注定一世做東亞病夫架啦

點解仲有人理條垃圾

因為喇沙仔敢為敢作 夠膽用碌鳩拍支共塊面

森美個仔都冇返喇沙讀

而家讀緊，幾個月前先有ac

簿仔學生證年代揮手

呢隻偽OB只係LSC讀左一年！！

我地以前用voucher型得多！！！

未聽過某日本人講過：

同支狗來回理論只會浪費自己時間精神！！！

佢中三開始讀架

係撚！！！

如果讀得一年
即係佢一入黎讀就做DB Chairman? 好難相信喎

佢點止一生，佢係f3讀到f7

我知，咁紅色大字嗰位師兄話佢讀得一年嘛

有圖有真相，SchoolMag呢？？

佢太煩，成日紅色大字 block 9 咗

1988-1989 3E

1991 CE

1991-92 SA

伸手黨收皮啦 柒左就認

下面個張係咪EAC
出埋證咁pro?

真係有

屌我伸手黨？？我一定摷你出來！！！

BTW，點解唔出埋HKCEE成積，森狗成日吹自己好多A睇睇有冇我多？？！！！

師弟覺唔覺得學生spirit無以前咁勁

7左咪算囉
而家咁為咩呢

不愧三歲定80，十零歲就咁叻叻瀨蕃薯拉佬鞋搵食！！！

7得過你抄何執葉個朵？？

唔好同9錢嘈啦

張卡除左身分證明仲有咩用

Voucher年代 係靚但帶得好唔方便

森美就一定係喇沙仔，聽個低佢一班嘅師兄講，條友咁多年都幾乞人憎

咪同條五毛認真啦

一次過覆：
1.冇錯張證係EAC，攞嚟打卡上堂既
2.我認為係小咗啲
3.卡後面有barcode，攞嚟做圖書證，遲到集名嗰啲

依家玩到要返學拍卡!?

想問下而家有無普教中？
係咪多左巴基/印度仔？我走之前好似多左
有無支那仔 ？

書院唔駛
多又唔係多咗好多既，大陸人就有一兩個。
巴打識唔識張娟？佢個仔同我同級

btw 冇普教中

呢度班老餅大半唔識張娟

人得嚟嘅巴基印度仔唔差㗎，我低form嗰陣有個印度人師兄，跑得好撚勁，當年佢嘅搖頭式中距離跑真係傳頌一時

邊年開始轉咭?

我聽講好似係老師人手點

屌以前take attendence鳩寫張紙就得

而家好把炮用macbook,上網點㗎

想當年同賽馬會打交波

走去食花生

好似係入eclass目測點 一日要點幾次

多巴基印度係好事黎，國際化d

聽講n年前係4成至一半唔係local

巴印點撚樣國際化，有無歐美澳

早期係

不過我同年啲叉仔都幾仆街的

有英有美

堂堂點

賓仔同非洲都有

張絹雖然係大陸人，但so far佢都肯講廣東話，都幾好人，好似係

以前第一堂同最後一堂
我果陣有人點完第一堂即走

睇嚟五毛好恨讀喇沙

唔識佢
我係jennie/大霧年代

佢兩個橫跨好耐喎，不過應該同你同期

你領導仔女想入 就係求神拜佛唔想普教中

你啱 我係jennie後期 2000年代初
應該係同你同期

非圍爐，歡迎任何人仕討論，我地會認真解答你嘅問題

紅薄仔

當年一齊喺操場舉起扮紅衞兵

Voucher+student ID 都有，不過voucher 型超多，成本迷你passport 咁

真係好多師弟

初係入定grad先

咦 咁以前SA收開個voucher renewal fee點算? 變SA會費?

00中grad

Gilbert Chua

SA其實無得蝕

喂喂喂...喇沙小學 公屋都可以入咩

土瓜灣個堆係咪同一個校網

點解唔得

唔係，美東就係

津校喎

其實以前啲喇沙派位窮撚主要來自九龍城嗰堆唐樓

我都係跨區面試入

理論上係得 但係喇小咁多人爭 公屋仔有咩優勢可以入到去先....即係好似牛津 劍橋咁 雖然入學係開放 但係屋企無背景齋靠讀書 真係好難入去wo

各位兄弟，有消息指pta又想返兜直資，話因爲無咗巴打做校長，聽講oba都開始有鬼，所以大家要關注住，唔可以俾呢啲鬼有機可乘

堂費仲高撚過直資 公屋仔咁有錢一早比房署烹走喇

識唔識咩係派位？正如六合彩都有人中。喇小有啲人要攞關愛基金

但係個情況係咪真係好似上面個巴打講 生得多就可以好易入喇沙

堂費高過直資係咩玩法？教育局條例又話一年320蚊？

年年都有同學攞書簿津貼喎

地區派係無關係㗎，有2輪收生。你不如返去問你呀媽或者啲媽媽級同事，佢哋會熟啲

堂費而家加到5000蚊

就算係都係1年嗟，直資係1個月幾千

你指中學定小學？

有班修士睇住應該唔會嘅

喇沙小學轉唔轉直資我無意見，我唔係喇小嘅

但中學就咪搞直資喇，而家d人成積又唔係話差，應該係話，就算好差成積個堆，差嘅原因都唔係因為屋企窮，而且而家喇小升上黎個班大多有家底support住

咪撚搞到變左好似聖公會旗下班離地貴族學校(dbs dgs st paul coed)

可以

直資即係2合1㗎喇

九龍城區嘅學生屋企收入大多ok，唔需要因為咁而轉直資

反而近年轉直資嘅係英華，就真係好大原因，本身佢地係牛津道，都係收有家底嘅學生，但一搬到深水埗個頭，d學生嘅家底差幾皮，所以我諗因為咁樣佢地先要轉直資，趕走一大班低收入人仕

直資一個月上萬都得啊

pta想要更大權力，將修士會變橡皮圖章先係主因

希望班白衫壓得住場

即係點

B.P.

pta要咁多權力係想做乜？

可以整走唔鍾意嘅老師，做到pta揸旗可以出去r到其他嘢。比如你做生意，你老婆係pta主席，到時你個客話想個仔入喇沙，直資嘅話pta權力可以大到控制收生

d家長係咪得閒得濟

以普遍香港有錢人性格
不足幾年一定變到同聖公會班垃圾冇分別

權力呢樣嘢，啲有錢佬鍾意

直資成個架構唔同㗎

I see

屌PTA賊心不死

喇沙向來以克己復禮儒家思想為宗，豈可以直資顛覆有教無類之優良傳統？

啱呀師兄！你估真係個個喇沙仔都大富大貴咩？ 雖然10個有八個都係

我個年代好多居屋仔，算唔算大富大貴？

我個年代都無而家咁富貴啦

無計，喇沙仔一代勁過一代

我個年代已經甚少居屋仔，好多都係碧華友/太子道西友

Btw, 聽聞以前喇小上午校d 家底先勁，真唔真？

對一間傳統名校黎講 轉直資除左可以享有收生同師資自主之外
仲可以令財務上變得更有彈性
例如而家話搞STEM政府批20萬 津補校真係要等呢筆先有錢買野 (除非有捐助)
直資通常大把錢可以買呢樣買個樣
財務彈性同師資自主 (除左炒人之外可以自行請多D人搞小班) 都係對教育本身有正面影響 得益最後係學生
最後好係睇間學校最後點做 想收好貴學費定一蚊都唔收 (有直資係唔收學費)
各位師兄弟要話我係鬼悉隨尊便 只係覺得直資一向被妖魔化得太緊要
因為現存嘅遊戲規則即使唔係直資亦都唔見得好公平 (小學41區校網, 極少位放出去派位, etc.)

留名

依家係有一班有錢人想將學校變成富人學校，你記唔記得st John baptist de La Salle嘅辦學理念呀？係有教無類呀，為咗一班小眾有錢人而有違祖訓係好事？

連祖訓都可以捨棄
到時變到DB咁你開心咩

對，絕不可數典忘祖

其實直資呢樣嘢我忽發奇想諗到一個折衷方案，師兄弟即管吹下水，就算屌都適可而止

1. 學費設一個最高上限，然後抽一部分做浮動嘅資金池，分級補助中低階層

2. 面試機制係絕對blind test，即係interviewer要完全無視學生家長背景

3. 面試後先按整體收生背景，按比例分配補助金額，務求做到類似累進效果

4. 學生同家長要充分理解以上機制，唔好嚇走potential Lasallian

無可能做到，你個折衷方案都要有制衡，到pta掌權校方只可以硬食

所以面試committee要由得高望重嘅老師（唔知有幾多個）輪流擔任，brother要確保獨立性，同時頂住pta壓力

Brother 唔會容許直資啦

補助金額條function都要請獨立專家設定，例如大學經濟系教授，表面好複雜，但係長遠應該幫到學校

其實我懷疑，完全係鳩估，佢哋都係想企道德高地，有朝一日時勢逼成就會屈服現實

轉直資係有壞處
的確轉左直資後就好視乎校方究竟可唔可以堅持做到唔貴族
但我覺得應該平衡利弊

長久以來喇沙講直資都係禁忌 我就覺得點解唔講得
反而我覺得用有教無類黎做生招牌其實唔係好站得住腳
如果真係有教無類就唔使in人啦係咪
我咁講 實有人話咁都要睇下個細路適唔適合讀
我就覺會幾核突囉 就正如早排港華撐直資嘅理據竟然話係照顧弱勢社群一樣
到最後又返到"教好"學生 定 教"好學生" 嘅問題

話時話，香港既中小學越來越多人講普通話。大家有心理準備2047年前廣東話會被人取代。

大波又點，都唔收女仔

喇沙是男校是常識吧

一搞到呢啲制度就一定驚動吳榮奎嗰班 都好難動搖到

點樣道德高地？你首先要明白祖訓係乜？如果祖訓都可以放棄，同當日侯志強話祠堂都可以賣有乜分別

雖然我唔支持轉直資，不過事實係維持返做津貼學校都唔見得落實到聖喇沙當初既辦學理念
而家學校係有錢人多定窮人多?

祖訓無話淨係教窮人，係話咩人都會教

哦

我當然明，只係覺得有朝一日學校都會屈服現實

屈唔屈服係睇大家

如果當年喇記係直資，呢度咁多位巴打都唔知有邊個夠家底入到去讀啦
我就一定收皮

Same

咁你有無覺得喇記出嚟有著數咗？

有既
Connection大左
而且喇沙既人大部分都係純品JJ
其他學校真係好多是非精

我唔知其他學校係點，不過真係有咩事要醫生律師之類真係打個電話一個whatsapp就有自己友

自己答自己

克己復禮、修德講學

yes

淨係兩登都一路開到討論區就知呢個Connection同凝聚力好強

無錯，包括好多所謂名校，男校女校都係

我只係覺得我地一直話祖訓有教無類 事實上又係咪咁呢
單睇中小學收生嘅甄選已經自己知咩事
我係覺得無咩必要以自己唔係直資黎做賣點
因為本身都已經highly selective
唔轉只係防止進一步貴族化 少爺化

轉左直資仲有其他問題
可能會為收入下降教學質素 校隊為咗排名可能有外援

到時變到DB咁
仲有冇得叫不假外求

依家係咪我唔知啦，我讀嗰陣小學都有人俾警司警戒

小學就畀警司警戒係咩玩法

12歲童黨

你就想，我啲fd話條友得2年班

voucher 有幾型 ar?
去親睇戲唱K, 好多時啲職員都唔係好信哩本係學生證, 來回揭完幾次先用半懷疑態度比學生優惠你
又唔係年年換新 voucher, 蓋個印就當 renewal 咗
用足 7 年就會變到又霉又殘

好型喎，係攜帶唔多方便

咁小學收人咪唔係外求囉

派位

EAC?

呢位都未見過

呢個真
喇沙仔乜人都有
痴線既都唔少

勇文青 薑汁

你囉

結果咪俾人話圍爐撻朵
其實都只係想有個平台吹下學校水
知道依家學校消息
所以好歡迎讀緊既師弟入黎吹水

做乜鳩

見隔離帖講wayback machine ，打咗喇沙網頁入去，發現2000-2001版

開個group囉

你講tg?
我驚無人入咋

咪搞啦，係到開po發顛仲正啦

遲早全部師兄弟俾人block 9曬

你唔會係周太嗰班掛

who is 周太

唔識

呀無野了，記得
話時話點解佢叫周太咁獨特呢其他老師都有英文名

我字畀佢教過所以對佢印象不太深

去易昆個lsc diary啦
oba仲有幫佢keep個site
唔使wayback machine

因為佢係學校公開個名係寫曬Chow xx xxx xxxx

咁蔡太有英文名, 你地都唔會叫佢英文名, 都係叫佢蔡太㗎啦

邊個係蔡太

呢個真係唔識